范冰冰復出無望？官媒痛批：不能讓污點藝人出名獲利

中國女星范冰冰因為用假合約逃漏稅，日前被中國的稅務機構重罰8.8億元人民幣（約39.02億元台幣）。事後，中國演藝界一直盛傳她會復出，但官媒《人民日報》旗下的人民網周五（16日）卻發文，痛批「有嚴重失德失信行為的演藝人員」，直言「不能再讓有法律和嚴重道德污點的藝人出名獲利」。分析認為，此文是要徹底堵死范冰冰的復出之路。
這篇標題為《加強演藝界道德法治建設》的文章指出，演藝人員應該「要緊跟時代步伐、擔負時代重任，回應時代需求，以德藝雙馨為價值目標，努力讓自己成為時代風氣的先覺者、先行者、先倡者」。但近來卻有少數演藝人員出了問題：「無視自己作為公眾人物的社會責任和社會影響，浮躁攀比、熱衷於炒作緋聞甚至身涉違法犯罪行為」，不但對社會造成不良影響，而且令「演藝界有道德滑坡之風險，也將危害良好社會風氣的營造」。
文章認為，演藝人員要「把道義與責任放在首位，自覺遵守國家法律法規，加強道德品質修養，堅決抵制低俗庸俗媚俗」，對於嚴重失德失信者，「需要接受行業組織制定的、與其言行嚴重程度相應的、有足夠約束力的處罰；違反法律的要接受法律的裁決」。文章也強調，「不能讓有法律和嚴重道德污點的藝人從其失德失信、違法違規的錯誤行為中出名獲利」。
分析認為，這篇文章雖然沒有點名，但外界很自然聯想到被當局罰款8.8億元的女星范冰冰，加上近日中國不斷傳出范女可能會復出、擔任代言等消息，中國官媒在此時發佈這樣的文章，顯示范冰冰的復出路會被徹底堵死，演藝生涯可能會被終止，今後得在幕後工作。（大陸中心／綜合外電報導）

老雞是沒有人要的

中國第一名妓

黨：復出AV界也不是不行

賣曬支那既財產移民去美國啦
仲復乜撚野出 見過鬼仲唔怕黑咩

慘過做雞

大陸人見到咁重未識死 真係好撚奇怪

大鳩把錢

退休唔做都有本錢

即棄雞

高官射完 夾埋佢d錢

佢條仔聲都唔敢出 陰公

你認為仲有機會洗？

成蟲同老鼠曾仲多污點啦，做埋政協喎。

之前吸毒果兩個咪又係無事 做個樣姐

當買個教訓，見勢色唔對咪走lo，唔好貪心

講到支那D官好正直咁
范冰冰係俾人祭旗姐

幫人含下撚就生存到喇
支那狗官好撚易哄既姐

叫支從來旨在叫名聲，等做路邊支鳥！！！

可以想像到有日成蟲個班冇利用價值會有幾多野爆出黎

其實係唔係有高官想屌佢，臭雞耎大牌，先有今日

呢單野我收到風
佢係含撚時大力得濟啜痛左個高官，仲講左句:下，慘晚我啜鬼佬條金剛棒時仲大力佢都無話痛，而得罪左個個高官
因而被人吊起黎屌左個幾月再抄佢家等佢真係要做下賤一樓一臭雞

都要搵返d水腳 罰左10億

人又老
錢又冇

其實係咪已經唔係到喇

我懷疑佢條仔篤佢背脊/夾埋共黨
早排支黨出咗份偽人社會評分 佢條仔好似前幾名 而佢就包尾0分

做雞點會無人要 雖然係老雞

要一世做二手雞😥冇得上岸 好慘

去美國做乜撚？而家美國咁樣搞鳩中國仲叫人去美國？有啲骨氣好冇，全世界咁多地方唔去係要去美國？你同美國有親呀？

都唔知你做乜撚野

幽默感呢科嘢，真係無得唔好勉強

做雞第一人

沒事兒
係中國冇人要，大把鬼佬中意呢type

罰完就咩都冇啦

明面交十億 枱底唔知要再嘔幾多出黎

去日本出道

我以前個日文老師好鍾意佢

叫冰冰用個西報效蟈家

范姐姐拍SM

呢D閪女人
黨屌完你仲會用你 昂鳩

殺雞儆猴

屌過返尋味 只准做雞不准上電視

根本就係一下打到你永不超生架啦，首先扮俾你拎翻錢就放生你想下就好，擺明唔會再有人搵你

有流出未？

下半世都只能做共狗肉便器

晚晚被連續中出

落黎香港做東張西望啦

無所謂啦，佢都唔旨在啦！

范冰冰都叫頂級演員果班都搞到今時今日嘅地步

睇到范冰冰既下場
其他藝人本身諗住去交稅都變左調錢走算